#  Header at the top of a list of URLs that Page
#  Speed detected as a chain of HTTP redirections. It tells the
#  user to fix the problem by removing the URLs that redirect to
#  others. The text between BEGIN_LINK and END_LINK will be
#  displayed as a clickable link in the browser, which takes the
#  user to a document providing additional information.
msgid "%(BEGIN_LINK)sAvoid landing page redirects%(END_LINK)s for the following chain of redirected URLs."
msgstr "리디렉션된 URL의 다음 체인에 대해 %(BEGIN_LINK)s방문 페이지 리디렉션을 사용하지 않습니다%(END_LINK)s."

#  Descriptive header for a list of URLs that were
#  served uncompressed, in violation of the EnableGzipCompression
#  rule.  It tells the webmaster that compressing all of those
#  resources could reduce the amount of data transferred (which
#  would speed up the site). It is followed by a list of
#  uncompressed resource URLs. The text between BEGIN_LINK and
#  END_LINK will link to a document providing additional
#  information. The "SIZE_IN_BYTES" placeholder will be replaced by
#  the absolute number of bytes or kilobytes that can be saved
#  (e.g. "5 bytes" or "23.2KiB"). The "PERCENTAGE" placeholder will
#  be replaced by the percent savings (e.g. "50%").
msgid "%(BEGIN_LINK)sEnable compression%(END_LINK)s for the following resources to reduce their transfer size by %(SIZE_IN_BYTES)s (%(PERCENTAGE)s reduction)."
msgstr "다음 리소스를 %(BEGIN_LINK)s압축%(END_LINK)s하면 리소스의 전송 크기를 %(SIZE_IN_BYTES)s만큼 줄일 수 있습니다(%(PERCENTAGE)s 감소)."

#  Heading that indicates which resources should
#  make use of browser caching. The text between BEGIN_LINK and
#  END_LINK will be displayed as a clickable link in the
#  browser, which takes the user to a document providing
#  additional information.
msgid "%(BEGIN_LINK)sLeverage browser caching%(END_LINK)s for the following cacheable resources:"
msgstr "다음의 캐시 가능한 리소스에 대해 %(BEGIN_LINK)s브라우저 캐싱 사용%(END_LINK)s:"

#  Heading that describes the savings possible from
#  minifying resources. The text between BEGIN_LINK and END_LINK
#  will be displayed as a clickable link in the browser, which takes
#  the user to a document providing additional information. The
#  "SIZE_IN_BYTES" placeholder will be replaced by the absolute
#  number of bytes or kilobytes that can be saved (e.g. "5 bytes" or
#  "23.2KiB"). The "PERCENTAGE" placeholder will be replaced by the
#  percent savings (e.g. "50%").
msgid "%(BEGIN_LINK)sMinify CSS%(END_LINK)s for the following resources to reduce their size by %(SIZE_IN_BYTES)s (%(PERCENTAGE)s reduction)."
msgstr "다음 리소스의 %(BEGIN_LINK)sCSS를 축소%(END_LINK)s하면 리소스 크기를 %(SIZE_IN_BYTES)s만큼 줄일 수 있습니다(%(PERCENTAGE)s 감소)."

#  Heading that describes the savings possible from
#  minifying resources. The text between BEGIN_LINK and END_LINK
#  will be displayed as a clickable link in the browser, which takes
#  the user to a document providing additional information. The
#  "SIZE_IN_BYTES" placeholder will be replaced by the absolute
#  number of bytes or kilobytes that can be saved (e.g. "5 bytes" or
#  "23.2KiB"). The "PERCENTAGE" placeholder will be replaced by the
#  percent savings (e.g. "50%").
msgid "%(BEGIN_LINK)sMinify HTML%(END_LINK)s for the following resources to reduce their size by %(SIZE_IN_BYTES)s (%(PERCENTAGE)s reduction)."
msgstr "다음 리소스의 %(BEGIN_LINK)sHTML을 축소%(END_LINK)s하면 리소스 크기를 %(SIZE_IN_BYTES)s만큼 줄일 수 있습니다(%(PERCENTAGE)s 감소)."

#  Heading that describes the savings possible from
#  minifying resources. The text between BEGIN_LINK and END_LINK
#  will be displayed as a clickable link in the browser, which takes
#  the user to a document providing additional information. The
#  "SIZE_IN_BYTES" placeholder will be replaced by the absolute
#  number of bytes or kilobytes that can be saved (e.g. "5 bytes" or
#  "23.2KiB"). The "PERCENTAGE" placeholder will be replaced by the
#  percent savings (e.g. "50%").
msgid "%(BEGIN_LINK)sMinify JavaScript%(END_LINK)s for the following resources to reduce their size by %(SIZE_IN_BYTES)s (%(PERCENTAGE)s reduction)."
msgstr "다음 리소스의 %(BEGIN_LINK)s자바스크립트를 축소%(END_LINK)s하면 리소스 크기를 %(SIZE_IN_BYTES)s만큼 줄일 수 있습니다(%(PERCENTAGE)s 감소)."

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed
#  determined were blocking the render of above-the-fold
#  (i.e. within the initial browser viewport) content. The text between
#  BEGIN_LINK and END_LINK will link to a document providing additional
#  information.
msgid "%(BEGIN_LINK)sOptimize CSS Delivery%(END_LINK)s of the following:"
msgstr "다음에 대한 %(BEGIN_LINK)sCSS 전송 최적화%(END_LINK)s:"

#  Header at the top a list of image URLs that Page
#  Speed detected as can be optimized by using better
#  compression. It describes the problem to the user that the size
#  of the images can be reduced. The text between BEGIN_LINK and
#  END_LINK will be displayed as a clickable link in the browser,
#  which takes the user to a document providing additional
#  information. The "SIZE_IN_BYTES" placeholder will be replaced by
#  the absolute number of bytes or kilobytes that can be saved
#  (e.g. "5 bytes" or "23.2KiB"). The "PERCENTAGE" placeholder will
#  be replaced by the percent savings (e.g. "50%").
msgid "%(BEGIN_LINK)sOptimize the following images%(END_LINK)s to reduce their size by %(SIZE_IN_BYTES)s (%(PERCENTAGE)s reduction)."
msgstr "%(BEGIN_LINK)s다음 이미지를 최적화하면%(END_LINK)s 이미지 크기를 %(SIZE_IN_BYTES)s만큼 줄일 수 있습니다(%(PERCENTAGE)s 감소)."

#  Summary header recommending that the user place
#  priority on rendering the content that will be visible
#  above-the-fold in the early portion of the HTML response.
#  ("Above-the-fold content" refers to the portion of the webpage
#  that is immediately visible in the browser window without the user
#  needing to scroll downwards; the term comes from newspapers, where
#  the upper portion of the front page that is above the fold of the
#  paper is immediately visible to the reader.)
msgid "%(BEGIN_LINK)sPrioritize visible content%(END_LINK)s that is needed for rendering above-the-fold."
msgstr "스크롤 없이 볼 수 있는 부분을 렌더링하는 데 필요한 %(BEGIN_LINK)s표시되는 콘텐츠의 우선 순위를 정합니다%(END_LINK)s."

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed
#  determined were blocking the parser of above-the-fold
#  (i.e. within the initial browser viewport) content. The text between
#  BEGIN_LINK and END_LINK will link to a document providing additional
#  information.
msgid "%(BEGIN_LINK)sRemove render-blocking JavaScript%(END_LINK)s:"
msgstr "%(BEGIN_LINK)s렌더링 차단 자바스크립트 삭제%(END_LINK)s:"

#  Header at the top of a list of URLs that PageSpeed
#  determined were blocking the parser of above-the-fold content that
#  can be made asynchronous. The text between BEGIN_LINK and END_LINK
#  will link to a document providing additional information.
msgid "%(BEGIN_LINK)sUse asynchronous versions%(END_LINK)s of the following scripts:"
msgstr "다음 스크립트의 %(BEGIN_LINK)s비동기 버전 사용%(END_LINK)s:"

#  The document that Page Speed detected as have CSS
#  resources in document body.
msgid "%(DOCUMENT_URL)s has CSS in the document body."
msgstr "%(DOCUMENT_URL)s의 문서 본문에 CSS가 있습니다."

#  Header of a list of items the Page Speed suggests to
#  move to document head.
msgid "%(DOCUMENT_URL)s has CSS in the document body:"
msgstr "%(DOCUMENT_URL)s의 문서 본문에 CSS가 있습니다."

#  List item indicating that a particular HTML document
#  loads a particular resource file synchronously (rather than
#  asynchronously).
msgid "%(DOCUMENT_URL)s loads %(RESOURCE_URL)s synchronously."
msgstr "%(DOCUMENT_URL)s은(는) %(RESOURCE_URL)s을(를) 동기식으로 로드합니다."

#  An amount of bytes with abbreviated unit.  The "NUM_BYTES"
#  placeholder is replaced with the number of bytes (e.g. "93",
#  representing 93 bytes).
msgid "%(NUM_BYTES)sB"
msgstr "%(NUM_BYTES)sB"

#  An amount of kilobytes with abbreviated unit.  The
#  "NUM_KILOBYTES" placeholder is replaced with the number of kilobytes
#  (e.g. "32.5", representing 32.5 kilobytes).
msgid "%(NUM_KILOBYTES)sKiB"
msgstr "%(NUM_KILOBYTES)sKB"

#  An amount of megabytes with abbreviated unit.  The
#  "NUM_MEGABYTES" placeholder is replaced with the number of megabytes
#  (e.g. "32.5", representing 32.5 megabytes).
msgid "%(NUM_MEGABYTES)sMiB"
msgstr "%(NUM_MEGABYTES)sMB"

#  Detail of the inline CSS. It tells the user how many
#  style blocks should be moved to document head.
msgid "%(NUM_STYLE_BLOCKS)s style block(s) in the body should be moved to the document head."
msgstr "본문의 스타일 블록 %(NUM_STYLE_BLOCKS)s개를 문서 헤드로 이동해야 합니다."

#  Message displayed to indicate that one URL redirects to
#  another URL, e.g "http://example.com/ is an uncacheable redirect to
#  http://www.example.com/".
msgid "%(ORIGINAL_URL)s is an uncacheable redirect to %(TARGET_URL)s"
msgstr "%(ORIGINAL_URL)s은(는) %(TARGET_URL)s(으)로의 리디렉션이며 캐시할 수 없습니다."

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed
#  detected to have JavaScript code. It describes the problem and tells
#  the user how to fix by defering parsing the JavaScript code.  The
#  "SIZE_IN_BYTES" placeholder indicates how much Javascript data is
#  begin parsed (e.g. "273.1KB").
msgid "%(SIZE_IN_BYTES)s of JavaScript is parsed during initial page load. Defer parsing JavaScript to reduce blocking of page rendering."
msgstr "자바스크립트의 %(SIZE_IN_BYTES)s이(가) 초기 페이지 로드 중 파싱됩니다. 페이지 렌더링 차단을 줄이려면 자바스크립트 파싱을 지연하세요."

#  Summary header indicating how much of the server's
#  HTML response, in bytes, was needed by the browser in order to
#  render the above-the-fold content, and recommending that the user
#  place priority on rendering the content that will be visible
#  above-the-fold in the early portion of the HTML response.
#  ("Above-the-fold content" refers to the portion of the webpage
#  that is immediately visible in the browser window without the user
#  needing to scroll downwards; the term comes from newspapers, where
#  the upper portion of the front page that is above the fold of the
#  paper is immediately visible to the reader.)  The "SIZE_IN_BYTES"
#  is the actual amount of HTML content needed to render the above
#  the full fold content (e.g. "24.3kB").
msgid "%(SIZE_IN_BYTES)s of the response was required to render the above-the-fold content. %(BEGIN_LINK)sPrioritize visible content%(END_LINK)s that is needed for rendering above-the-fold."
msgstr "스크롤 없이 볼 수 있는 콘텐츠를 렌더링하려면 응답의 %(SIZE_IN_BYTES)s이(가) 필요합니다. 스크롤 없이 볼 수 있는 부분을 렌더링하는 데 필요한 %(BEGIN_LINK)s표시되는 콘텐츠의 우선 순위를 정합니다%(END_LINK)s."

#  Shown as part of a list of URLs that have unnecessary
#  reflows (or "layouts", which is used interchangeably with the word
#  "reflows" in the web performance community).  The message indicates
#  the URL and the number of reflows that it requires.
msgid "%(URL)s (%(NUM_REFLOWS)s reflows)"
msgstr "%(URL)s(리플로우 %(NUM_REFLOWS)s개)"

#  Page Speed result for a single resource that should
#  defer parsing its inline JavaScript. The "URL" placeholder will be
#  replaced by the document (HTML page, or a iframe) URL; the
#  "SIZE_IN_BYTES" will be replaced by the size of its inline
#  JavaScripts (e.g. "273.1KB").
msgid "%(URL)s (%(SIZE_IN_BYTES)s of inline JavaScript)"
msgstr "%(URL)s(인라인 자바스크립트 %(SIZE_IN_BYTES)s)"

#  A format string for one item in a list of images
#  that Page Speed detected as not having both width and height
#  explicitly specified in the page in which the image appears;
#  each list item provides the URL of the image, and the actual
#  width/height dimensions of the image to aid the user in
#  specifying those dimensions in the page.  The "URL" placeholder
#  will be replaced with the URL of the image; the "WIDTH x HEIGHT"
#  will be replaced with the width and height of the image, in
#  pixels (e.g. 320 x 240); the "NUM_USES" placeholder indicates
#  the number of times this image was used in the page (e.g. "3").
msgid "%(URL)s (Dimensions: %(WIDTH)s x %(HEIGHT)s)"
msgstr "%(URL)s(크기: %(WIDTH)s x %(HEIGHT)s)"

#  A format string for one item in a list of images
#  that Page Speed detected as not having both width and height
#  explicitly specified in the page in which the image appears;
#  each list item provides the URL of the image, and the actual
#  width/height dimensions of the image to aid the user in
#  specifying those dimensions in the page.  The "URL" placeholder
#  will be replaced with the URL of the image; the "WIDTH x HEIGHT"
#  will be replaced with the width and height of the image, in
#  pixels (e.g. 320 x 240); the "NUM_USES" placeholder indicates
#  the number of times this image was used in the page (e.g. "3").
msgid "%(URL)s (Dimensions: %(WIDTH)s x %(HEIGHT)s) (%(NUM_USES)s uses)"
msgstr "%(URL)s(크기: %(WIDTH)s x %(HEIGHT)s)(%(NUM_USES)s번 사용)"

#  Item describing a single URL that violates the
#  LeverageBrowserCaching rule by not having a specified cache expiration
#  time.
msgid "%(URL)s (expiration not specified)"
msgstr "%(URL)s(만료가 지정되지 않음)"

#  Item describing a URL that violates the
#  MinimzeRequestSize rule by having a large request size. The "URL"
#  placeholder will be replaced by the URL; the "SIZE_IN_BYTES"
#  placeholder will be replaced by the number of bytes in the request
#  (e.g. "1492 bytes"). This is displayed at the top of a breakdown of
#  how large each element of the request is.
msgid "%(URL)s has a request size of %(SIZE_IN_BYTES)s"
msgstr "%(URL)s의 요청 크기는 %(SIZE_IN_BYTES)s입니다."

#  Describes a single URL of an image that is resized in
#  HTML or CSS.  It gives the original size of the image, the final
#  size of the image, and the amount saved by serving the image in
#  the final size.  The "URL" placeholder will be replaced with the
#  URL of the image resource.  The "SIZE_IN_BYTES" placeholder will
#  be replaced with the amount saved (in bytes) by serving the image
#  correctly size (e.g. "32.5KiB").  The "PERCENTAGE" placeholder
#  will be replaced with the percentage saved out of the original
#  file size (e.g. "25%").  The "ORIGINAL_WIDTH x ORIGINAL_HEIGHT"
#  gives the natural size of the image file (e.g. "640x480"), while
#  the "FINAL_WIDTH x FINAL_HEIGHT" gives the size to which the
#  image has been resized by the HTML or CSS (e.g. "160x120").
msgid "%(URL)s is resized in HTML or CSS from %(ORIGINAL_WIDTH)sx%(ORIGINAL_HEIGHT)s to %(FINAL_WIDTH)sx%(FINAL_HEIGHT)s. Serving a scaled image could save %(SIZE_IN_BYTES)s (%(PERCENTAGE)s reduction)."
msgstr "HTML 또는 CSS에서 %(URL)s의 크기가 %(ORIGINAL_WIDTH)sx%(ORIGINAL_HEIGHT)s에서 %(FINAL_WIDTH)sx%(FINAL_HEIGHT)s(으)로 조정됩니다. 조정된 이미지를 제공하면 %(SIZE_IN_BYTES)s만큼 줄일 수 있습니다(%(PERCENTAGE)s 감소)."

#  Describes a single URL of an image that is resized in
#  HTML or CSS.  It gives the amount saved by serving the image in
#  its final size.  The "URL" placeholder will be replaced with the
#  URL of the image resource.  The "SIZE_IN_BYTES" placeholder will
#  be replaced with the amount saved (in bytes) by serving the image
#  correctly size (e.g. "32.5KiB").  The "PERCENTAGE" placeholder
#  will be replaced with the percentage saved out of the original
#  file size (e.g. "25%").
msgid "%(URL)s is resized in HTML or CSS. Serving a scaled image could save %(SIZE_IN_BYTES)s (%(PERCENTAGE)s reduction)."
msgstr "HTML 또는 CSS에서 %(URL)s의 크기가 조정됩니다. 조정된 이미지를 제공하면 %(SIZE_IN_BYTES)s만큼 줄일 수 있습니다(%(PERCENTAGE)s 감소)."

#  Shown as part of a list of URLs that initiate JavaScript
#  scripts that run for a long time.  Shows a URL, the line number (of
#  the file at that URL that triggers the script URL), and the duration
#  of time for which the scripts runs.
msgid "%(URL)s line %(LINE_NUMBER)s (%(DURATION)s)"
msgstr "%(URL)s(%(LINE_NUMBER)s행, 실행 시간: %(DURATION)s)"

#  A sub-heading that contains the URL of the document
#  and a statement instructing the user to inline certain small
#  resources.  The "URL" placeholder will be replaced with the URL of
#  the document that contains the resources that can be inserted
#  directly into the HTML document.
msgid "%(URL)s should inline the following small resources:"
msgstr "%(URL)s은(는) 다음의 작은 리소스를 본문에 삽입해야 합니다."

#  Summary header indicating how much of the
#  above-the-fold (i.e. within the initial browser
#  viewport) content of a webpage was able to be correctly
#  rendered without relying on any render-blocking
#  resources.  The "PERCENTAGE" placeholder will be
#  replaced with the percentage of the content that was
#  ready (e.g. "85%").
msgid "Approximately %(PERCENTAGE)s of the above-the-fold content on your page could be rendered without waiting for the following resources to load. Try to defer or asynchronously load blocking resources, or inline the critical portions of those resources directly in the HTML."
msgstr "페이지에서 스크롤 없이 볼 수 있는 콘텐츠의 약 %(PERCENTAGE)s는 다음 리소스가 로드될 때까지 기다리지 않고 렌더링할 수 있습니다. 차단 리소스 로드를 지연하거나 비동기식으로 로드하세요. 또는 해당 리소스의 주요 부분을 HTML에 직접 삽입하세요."

#  The name of a Page Speed rule telling webmasters to avoid using
#  the @import directive in their CSS style sheets ("@import" is code, and
#  should not be translated).  This is displayed in a list of rule names that
#  Page Speed generates, telling webmasters which rules they broke in their
#  website.
msgid "Avoid CSS @import"
msgstr "CSS @import 사용 안함"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to ensure that
#  their webpages do not specify a character set in an HTML meta tag.
#  This is displayed in a list of rule names that Page Speed generates.
msgid "Avoid a character set in the meta tag"
msgstr "메타태그에서 문자 집합 지정 안함"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to try and avoid
#  writing pages that generate bad HTTP requests (i.e. requests that return
#  HTTP 404 or HTTP 410 codes), for example by referencing a missing image or
#  style sheet.  This is displayed in a list of rule names that Page Speed
#  generates, telling webmasters which rules they broke in their website.
msgid "Avoid bad requests"
msgstr "잘못된 요청 사용 안함"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to avoid using
#  Adobe Flash on mobile webpages
msgid "Avoid flash on mobile webpages"
msgstr "모바일 웹페이지에서 Flash 사용 안함"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to avoid
#  redirects at the landing page. The landing page is the root
#  HTML document that was requested the user in the browser's address bar.
#  This is displayed in a list of rule names that Page Speed generates.
msgid "Avoid landing page redirects"
msgstr "방문 페이지 리디렉션 사용 안함"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to try
#  and avoid writing pages with Javascript scripts that run for a
#  long time, which reduces browser responsiveness.  This is
#  displayed in a list of rule names that Page Speed generates,
#  telling webmasters which rules they broke in their website.
msgid "Avoid long-running scripts"
msgstr "장시간 실행 스크립트 방지"

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed
#  deteced as having CSS resources in the document body. It describes the
#  problem.
msgid "CSS in the document body adversely impacts rendering performance."
msgstr "문서 본문의 CSS는 렌더링 성능에 부정적 영향을 미칩니다."

#  The name of a Page Speed rule that tells webmasters to combine
#  external CSS resources that are loaded from the same domain.  This
#  appears in a list of rule names generated by Page Speed, telling webmasters
#  which rules they broke in their website.
msgid "Combine external CSS"
msgstr "외부 CSS 통합"

#  The name of a Page Speed rule that tells webmasters to combine
#  external JavaScript resources that are loaded from the same domain.  This
#  appears in a list of rule names generated by Page Speed, telling webmasters
#  which rules they broke in their website.
msgid "Combine external JavaScript"
msgstr "외부 자바스크립트 통합"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to try to
#  replace a group of small images on their site with a "CSS sprite" -- that
#  is, a single larger image containing a number of subimages, which can then
#  be used to display a single subimage at a time by using CSS to reveal a
#  different section of the large image in place of each of the original
#  small images.  This is displayed in a list of rule names that Page Speed
#  generates.
msgid "Combine images into CSS sprites"
msgstr "CSS 스프라이트로 이미지 통합"

#  A summary to give a general overview of this Page
#  Speed rule.
msgid "Compacting CSS code can save many bytes of data and speed up download and parse times."
msgstr "CSS 코드를 압축하면 데이터 용량을 크게 줄여 다운로드 및 파싱 속도를 높일 수 있습니다."

#  A summary to give a general overview of this Page
#  Speed rule.
msgid "Compacting HTML code, including any inline JavaScript and CSS contained in it, can save many bytes of data and speed up download and parse times."
msgstr "HTML 코드(본문 자바스크립트 및 그 안에 포함된 CSS 포함)를 압축하면 데이터 용량을 크게 줄여 다운로드 및 파싱 속도를 높일 수 있습니다."

#  A summary to give a general overview of this Page
#  Speed rule.
msgid "Compacting JavaScript code can save many bytes of data and speed up downloading, parsing, and execution time."
msgstr "자바스크립트 코드를 압축하면 데이터 용량을 크게 줄여 다운로드 및 파싱 속도를 높일 수 있습니다."

#  Description of a single resource that was served uncompressed,
#  in violation of the EnableGzipCompression rule.  It gives the URL of the
#  resource, as well as the amount of data that would be saved by
#  compressing.  It appears in a list of all the uncompressed resources on a
#  site.  The "SIZE_IN_BYTES" placeholder will be replaced by the absolute
#  number of bytes or kilobytes that can be saved (e.g. "5 bytes" or
#  "23.2KiB"). The "PERCENTAGE" placeholder will be replaced by the percent
#  savings (e.g. "50%").
msgid "Compressing %(URL)s could save %(SIZE_IN_BYTES)s (%(PERCENTAGE)s reduction)."
msgstr "%(URL)s을(를) 압축하면 %(SIZE_IN_BYTES)s만큼 줄일 수 있습니다(%(PERCENTAGE)s 감소)."

#  A summary to give a general overview of this Page
#  Speed rule.
msgid "Compressing resources with gzip or deflate can reduce the number of bytes sent over the network."
msgstr "gzip 또는 deflate로 리소스를 압축하면 네트워크를 통해 전송되는 용량을 줄일 수 있습니다."

#  Summary header indicating that compressing will bring
#  the page to meeting the criteria (the above the fold content is
#  rendered on the first 15 kilobytes).
msgid "Compressing the HTML of your page can make your page render the majority of above the fold content within the first 15kB of the response."
msgstr "페이지의 HTML을 압축하면 페이지가 응답의 처음 15KB 이내에서 스크롤 없이 볼 수 있는 콘텐츠의 대부분을 렌더링할 수 있습니다."

#  Item showing how large the cookie is in a request that
#  violates the MinimizeRequestSizeRule by being large. The
#  "SIZE_IN_BYTES" placeholder will be replaced by the size of the
#  cookies in bytes (e.g. "5.3KiB").
msgid "Cookies: %(SIZE_IN_BYTES)s"
msgstr "쿠키: %(SIZE_IN_BYTES)s"

#  Item showing how large the cookie is in a request that
#  violates the MinimizeRequestSizeRule by being large. It also tell
#  the user that the resource is static, and it should be served from a
#  cookieless domain. The "SIZE_IN_BYTES" placeholder will be replaced
#  by the size of the cookies in bytes (e.g. "5.3KiB").
msgid "Cookies: %(SIZE_IN_BYTES)s (note that this is a static resource, and should be served from a cookieless domain)"
msgstr "쿠키: %(SIZE_IN_BYTES)s(정적 리소스로서 쿠키가 없는 도메인에서 제공되어야 함)"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to defer
#  parsing of large amount of JavaScript code. This is displayed in a list
#  of rule names that Page Speed generates.
msgid "Defer parsing of JavaScript"
msgstr "자바스크립트 파싱 지연"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to avoid
#  loading resources on the page that block the initial render of the page
msgid "Eliminate render-blocking JavaScript and CSS in above-the-fold content"
msgstr "스크롤 없이 볼 수 있는 콘텐츠에서 렌더링 차단 자바스크립트 및 CSS 삭제"

#  Title of this rule, which suggests
#  removing/eliminating reflows (or "layouts", which is used
#  interchangeably with the word "reflows" in the web performance
#  community).
msgid "Eliminate unnecessary reflows"
msgstr "불필요한 리플로우 없애기"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to enable
#  keep-alive on their server to save connection time. This is displayed
#  in a list of rule names that Page Speed generates. "Keep-Alive" should not
#  be translated since it is the name of an HTTP header.
msgid "Enable Keep-Alive"
msgstr "Keep-Alive 사용"

#  The name of a Page Speed rule that tells webmasters to enable
#  gzip compression on their servers (i.e. enable compressing the web content
#  before it is sent to clients).  This appears in a list of rule names
#  generated by Page Speed, telling webmasters which rules they broke in their
#  website.
msgid "Enable compression"
msgstr "압축 사용"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to improve
#  their server response time. This is displayed in a list of
#  rule names that Page Speed generates.
msgid "Improve server response time"
msgstr "서버 응답 시간 개선"

#  Summary header indicating how long it took for the
#  user's web server to respond to a request, and providing a link to
#  more information about how one can measure and keep track of which
#  aspects of the server's operation are consuming that time.  The
#  "RESPONSE_TIME" placeholder will be replaced with the time taken by
#  the server (e.g. "872 milliseconds").
msgid "In our test, your server responded in %(RESPONSE_TIME)s. There are many factors that can slow down your server response time. %(BEGIN_LINK)sPlease read our recommendations%(END_LINK)s to learn how you can monitor and measure where your server is spending the most time."
msgstr "Google 테스트에서 서버가 %(RESPONSE_TIME)s 후에 응답했습니다. 서버 응답 시간이 느려지는 요인은 여러 가지가 있습니다. 서버가 가장 많은 시간을 소요하는 위치를 모니터링하고 측정하는 방법에 대한 자세한 내용은 %(BEGIN_LINK)sGoogle의 권장사항을 참조하세요%(END_LINK)s."

#  Name of a Page Speed rule. A longer description
#  would be "Insert (or move) small CSS resources directly into the
#  HTML document" but rule names are intentionally short so we use
#  "Inline Small CSS". Please choose a similarly short description
#  that describes this concept. The word 'CSS' should not be
#  localized.
msgid "Inline Small CSS"
msgstr "본문에 작은 CSS 삽입"

#  Name of the Page Speed rule. A longer description
#  would be "Insert (or move) small JavaScript resources directly
#  into the HTML document" but rule names are intentionally short so
#  we use "Inline Small JavaScript". Please choose a similarly short
#  description that describes this concept. The word 'JavaScript'
#  should not be localized.
msgid "Inline Small JavaScript"
msgstr "본문에 작은 JavaScript 삽입"

#  Rule name. This rule recommends serving a low quality
#  version of the images that appear inside of the visible scroll
#  region of the browser (i.e. the part of the page that the user
#  can see without having to scroll down) inlined in the HTML
#  response.
msgid "Inline previews of visible images"
msgstr "표시 가능한 이미지 본문 미리보기"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to inline CSS
#  resources that block the initial render of the page.
msgid "Inline render-blocking CSS"
msgstr "본문에 렌더링 차단 CSS 삽입"

#  Detail of inline script block. The "INDEX"
#  placeholder will be replaced by the index of the script block
#  (e.g. "3").
msgid "Inline script block #%(INDEX)s"
msgstr "본문에 스크립트 블록 #%(INDEX)s 삽입"

#  Heading that gives a high-level overview of the
#  reason suggestions are being made, as well as a brief summary
#  of how to fix the issue. Beneath this heading, the JavaScript
#  for specific instances of unnecessary reflows (or "layouts",
#  which is used interchangeably with the word "reflows" in the
#  web performance community) that happened on the page being
#  analyzed will be shown.
msgid "JavaScript that executed in the following resources caused unnecessary reflows. To reduce page render time, modify the JavaScript so it does not cause a reflow:"
msgstr "다음 리소스에서 실행한 자바스크립트가 불필요한 리플로우를 발생시켰습니다. 페이지 렌더링 시간을 줄이려면 다음 리플로우가 발생하지 않도록 자바스크립트를 수정하세요."

#  Rule name. A longer description would be "Specify
#  proper caching expirations for the resources on the web
#  page". Caching expirations are attached to each file on a web
#  page and instruct the browser to keep a copy of the resource
#  locally so it doesn't need to request that resource again. You
#  can read the documentation on the page speed web site for more
#  details.
msgid "Leverage browser caching"
msgstr "브라우저 캐싱 활용"

#  Detail of external CSS resources. It tells the user
#  how to fix the problem by moving the CSS to document head.
msgid "Link node %(LINK_URL)s should be moved to the document head."
msgstr "링크 노드 %(LINK_URL)s을(를) 문서 헤드로 이동해야 합니다."

#  Rule name. This rule recommends loading the images
#  that appear outside of the visible scroll region of the browser
#  (i.e. the part of the page that the user needs to scroll down to
#  see) after the images and resources needed to show the part
#  within the initially visible region have loaded.
msgid "Load visible images first"
msgstr "표시 가능한 이미지를 우선 로드"

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed
#  detected as having slow server response times. It describes the
#  problem.
msgid "Long web server response times delay page loading. Reduce your response times to make your page load faster."
msgstr "웹 서버의 긴 응답 시간은 페이지 로드를 지연시킵니다. 응답 시간을 줄이면 페이지 로드 속도가 빨라질 수 있습니다."

#  Subheading that describes the savings possible from optimizing
#  a particular image resource via lossless compression.  The "SIZE_IN_BYTES"
#  placeholder will be replaced by the absolute number of bytes or kilobytes
#  that can be saved (e.g. "5 bytes" or "23.2KiB"). The "PERCENTAGE"
#  placeholder will be replaced by the percent savings (e.g. "50%").
msgid "Losslessly compressing %(URL)s could save %(SIZE_IN_BYTES)s (%(PERCENTAGE)s reduction)."
msgstr "%(URL)s을(를) 압축하면 %(SIZE_IN_BYTES)s만큼 줄일 수 있습니다(%(PERCENTAGE)s 감소)."

#  The name of a Pagespeed rule that tells users to make the
#  most of visible content render-able by end of the HTML file. That is, using
#  only the HTML file, the browser can render most of the visible content.
msgid "Make content visible by end of HTML"
msgstr "HTML 끝에 콘텐츠 표시"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to avoid
#  non-cacheable redirects at the landing page. The landing page is the root
#  HTML document that was requested the user in the browser's address bar.
#  This is displayed in a list of rule names that Page Speed generates.
msgid "Make landing page redirects cacheable"
msgstr "방문 페이지 리디렉션에서 캐시를 사용함"

#  Name of a Page Speed rule. Here, minify means "remove
#  whitespace and comments". The goal is to reduce the size of the
#  CSS file by removing the parts that are unnecessary.
msgid "Minify CSS"
msgstr "CSS 축소"

#  Name of a Page Speed rule. Here, minify means "remove
#  whitespace and comments". The goal is to reduce the size of the
#  HTML file by removing the parts that are unnecessary.
msgid "Minify HTML"
msgstr "HTML 축소"

#  Name of a Page Speed rule. Here, minify means "remove
#  whitespace and comments". The goal is to reduce the size of the
#  JavaScript file by removing the parts that are unnecessary.
msgid "Minify JavaScript"
msgstr "자바스크립트 축소"

#  Subheading that describes the post-compression network savings
#  possible from minifying a single resource.  The "SIZE_IN_BYTES"
#  placeholder will be replaced by the absolute number of bytes or kilobytes
#  that can be saved (e.g. "5 bytes" or "23.2KiB"). The "PERCENTAGE"
#  placeholder will be replaced by the percent savings (e.g. "50%").
msgid "Minifying %(URL)s could save %(SIZE_IN_BYTES)s (%(PERCENTAGE)s reduction) after compression."
msgstr "압축 이후 %(URL)s을(를) 축소하면 %(SIZE_IN_BYTES)s만큼 줄일 수 있습니다(%(PERCENTAGE)s 감소)."

#  Subheading that describes the savings possible from minifying
#  a single resource.  The "SIZE_IN_BYTES" placeholder will be replaced by
#  the absolute number of bytes or kilobytes that can be saved (e.g. "5
#  bytes" or "23.2KiB"). The "PERCENTAGE" placeholder will be replaced by the
#  percent savings (e.g. "50%").
msgid "Minifying %(URL)s could save %(SIZE_IN_BYTES)s (%(PERCENTAGE)s reduction)."
msgstr "%(URL)s을(를) 축소하면 %(SIZE_IN_BYTES)s만큼 줄일 수 있습니다(%(PERCENTAGE)s 감소)."

#  Name of a Page Speed rule. A "DNS lookup" is a
#  request that the browser issues to resolve a hostname to an
#  internet address. The word "DNS" should remain in the translated
#  string.
msgid "Minimize DNS lookups"
msgstr "DNS 조회 최소화"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to minimize
#  HTTP redirects from one URL to another URL. This is displayed in a list of
#  rule names that Page Speed generates.
msgid "Minimize redirects"
msgstr "리디렉션 최소화"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to minimize
#  the URL, cookies and request headers as small as possible. This is
#  displayed in a list of rule names that Page Speed generates.
msgid "Minimize request size"
msgstr "요청 크기 최소화"

#  Summary header indicating that none of the
#  above-the-fold (i.e. within the initial browser
#  viewport) content of a webpage was able to be rendered
#  without relying on any render-blocking resources.
msgid "None of the above-the-fold content on your page could be rendered without waiting for the following resources to load. Try to defer or asynchronously load blocking resources, or inline the critical portions of those resources directly in the HTML."
msgstr "페이지에서 스크롤 없이 볼 수 있는 콘텐츠 중 어떤 것도 다음 리소스가 로드될 때까지 기다리지 않고 렌더링할 수 없습니다. 차단 리소스 로드를 지연하거나 비동기식으로 로드하세요. 또는 해당 리소스의 주요 부분을 HTML에 직접 삽입하세요."

#  Summary header indicating how much of the above-the-fold
#  (i.e. within the initial browser viewport) content of a webpage was
#  able to be correctly rendered based on the HTML of the HTTP
#  response.  This header will be followed by the URL for the page.
#  The "PERCENTAGE" placeholder will be replaced with the percentage of
#  the content that was ready (e.g. "36%").
msgid "Only %(PERCENTAGE)s of the final above-the-fold content of the page was able to be rendered using the whole HTML of the HTTP response for the page URL:"
msgstr "페이지에서 스크롤 없이 볼 수 있는 최종 콘텐츠의 %(PERCENTAGE)s만 페이지 URL에 대한 HTTP 응답의 전체 HTML을 사용하여 렌더링할 수 있습니다."

#  The name of a Page Speed rule that tells users to optimize the
#  images (better compression). This is displayed in a list of rule names that
#  Page Speed generates.
msgid "Optimize images"
msgstr "이미지 최적화"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to optimize the
#  order of resources of style sheets and scripts in HTML. This is displayed
#  in a list of rule names that Page Speed generates.
msgid "Optimize the order of styles and scripts"
msgstr "스타일 및 스크립트 순서 최적화"

#  Item showing how large the other request components is in
#  a request that violates the MinimizeRequestSizeRule by being
#  large. The "SIZE_IN_BYTES" placeholder will be replaced by the total
#  size of other components of the request in bytes (e.g. "5.3KiB").
msgid "Other: %(SIZE_IN_BYTES)s"
msgstr "기타: %(SIZE_IN_BYTES)s"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to parallelize
#  downloads resources (image, css, javascript) across hostnames. This is
#  displayed in a list of rule names that Page Speed generates.
msgid "Parallelize downloads across hostnames"
msgstr "호스트 이름에 걸쳐 다운로드 병렬화"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to use
#  asynchronous resources. This is displayed in a list of rule names that
#  Page Speed generates.
msgid "Prefer asynchronous resources"
msgstr "비동기 리소스 선호"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to prioritize
#  being able to render the initially-visible content of a page as early as
#  possible.
msgid "Prioritize visible content"
msgstr "표시되는 콘텐츠의 우선 순위 지정"

#  A summary to give a general overview of this Page
#  Speed rule.
msgid "Properly formatting and compressing images can save many bytes of data."
msgstr "이미지의 형식을 적절하게 지정하고 압축하면 데이터 용량을 크게 줄일 수 있습니다."

#  The name of a Page Speed rule that tells users to put CSS
#  (style sheet) resources in HTML head. This is displayed in a list of
#  rule names that Page Speed generates.
msgid "Put CSS in the document head"
msgstr "문서 헤드에 CSS 삽입"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to try to avoid
#  serializing requests too excessively but rather try to parallelize them.
#  This is displayed in a list of rule names that Page Speed generates,
#  telling webmasters which rules they broke in their website.
msgid "Reduce request serialization"
msgstr "요청 직렬화 줄이기"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to
#  reduce the time it takes for their HTML resource to be generated
#  by the server.
msgid "Reduce server response time"
msgstr "서버 응답 시간 단축"

#  Item showing how large the referrer URL is in a request
#  that violates the MinimizeRequestSizeRule by being large. The
#  "SIZE_IN_BYTES" placeholder will be replaced by the size of the
#  referrer URL in bytes (e.g. "5.3KiB").
msgid "Referer Url: %(SIZE_IN_BYTES)s"
msgstr "참조 URL: %(SIZE_IN_BYTES)s"

#  The name of a Page Speed rule that tells webmasters to remove
#  query strings from the URLs of static resources (i.e.
#  'www.google.com/style.css?x=2), because it hurts the cachability of the
#  resource (in this case 'style.css').  This is displayed in a list of rule
#  names that Page Speed generates, telling webmasters which rules they broke
#  in their website.
msgid "Remove query strings from static resources"
msgstr "정적 리소스에서 검색어 문자열 삭제"

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed
#  detected as a chain of HTTP redirections. It tells the user to fix
#  the problem by removing the URLs that redirect to others.
msgid "Remove the following redirect chain if possible:"
msgstr "가능한 경우 다음 리디렉션 체인을 삭제하세요."

#  Item showing how large the URL is in a request that
#  violates the MinimizeRequestSizeRule by being large. The
#  "SIZE_IN_BYTES" placeholder will be replaced by the size of the
#  request URL in bytes (e.g. "5.3KiB").
msgid "Request URL: %(SIZE_IN_BYTES)s"
msgstr "요청 URL: %(SIZE_IN_BYTES)s"

#  Descriptive header at the top of a list of URLs that
#  violate the RemoveQueryStringsFromStaticResources rule by using a query
#  string in the URL of a static resource (such as
#  www.google.com/style.css?x=2).  It describes the problem to the user,
#  and tells the user how to fix it.
msgid "Resources with a \"?\" in the URL are not cached by some proxy caching servers.  Remove the query string and encode the parameters into the URL for the following resources:"
msgstr "일부 프록시 캐싱 서버에서는 URL에 '?'가 포함된 리소스를 캐시하지 않습니다. 검색어 문자열을 삭제하고 다음 리소스에 대해 URL에 매개변수를 인코딩하세요."

#  The name of a Page Speed rule that tells users to avoid
#  writing pages that serve the same resource (or equivalently, two resources
#  that are byte-for-byte identical) from two different URLs.  This is
#  displayed in a list of rule names that Page Speed generates.
msgid "Serve resources from a consistent URL"
msgstr "일관된 URL에서 리소스 제공"

#  The name of a Page Speed rule that is triggered when users
#  serve images, then rescale them in HTML or CSS to the final size (it is
#  more efficient to serve the image with the dimensions it will be shown at).
#  This is displayed at the top of a list of rules names that Page Speed
#  generates.
msgid "Serve scaled images"
msgstr "조정된 이미지 제공"

#  Summary sentence explaining briefly how HTTP browser
#  cachine can be enabled, and why it is beneficial to do so.
msgid "Setting an expiry date or a maximum age in the HTTP headers for static resources instructs the browser to load previously downloaded resources from local disk rather than over the network."
msgstr "정적 리소스에 대한 HTTP 헤더에 만료일 또는 최대 수명을 설정하면 브라우저가 이전에 다운로드된 리소스를 네트워크를 통해서가 아닌 로컬 디스크로부터 로드합니다."

#  The name of a Page Speed rule that tells users to ensure that
#  certain resources on their webpage are served with a "Vary" HTTP header
#  whose value is set to "Accept-Encoding".  This is displayed in a list of
#  rule names that Page Speed generates.  Note that "Vary: Accept-Encoding"
#  is code and should not be translated.
msgid "Specify a Vary: Accept-Encoding header"
msgstr "Vary: Accept-Encoding 헤더 지정"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to ensure that
#  their server provides a "cache validator" for each served resource -- that
#  is, an HTTP header that indicates to the browser how to check whether a
#  particular item in its cache is still valid.  This is displayed in a list
#  of rule names that Page Speed generates.
msgid "Specify a cache validator"
msgstr "캐시 유효성 검사기 지정"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to ensure that
#  their webpages include a declaration of the character set (e.g. UTF-8,
#  Latin-1, or some other text encoding) being used, in the HTTP header.
#  This is displayed in a list of rule names that Page Speed generates.
msgid "Specify a character set"
msgstr "문자 집합 지정"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to specify
#  a viewport for mobile devices. This is displayed in a list of rule names
#  that Page Speed generates. "Viewport" is code and should not be translated.
msgid "Specify a viewport for mobile browsers"
msgstr "모바일 브라우저의 표시 영역 지정"

#  The name of a Page Speed rule that tells users to ensure that
#  their webpage explicitly specifies the width/height dimensions of each
#  image that appears in the page.  This is displayed in a list of rule names
#  that Page Speed generates.
msgid "Specify image dimensions"
msgstr "이미지 크기 지정"

#  Header at the top of a list of URLs of Adobe Flash
#  resources detected by Page Speed. "NUM_ELEMENTS" will be replaced by
#  the number of Flash elements found.
msgid "The following %(NUM_ELEMENTS)s Flash elements are included on the page or from included iframes. Adobe Flash Player is not supported on Apple iOS or Android versions greater than 4.0.x. Consider removing Flash objects and finding suitable replacements."
msgstr "다음 %(NUM_ELEMENTS)s개의 Flash 요소는 페이지에 포함되어 있거나 포함된 iframe에 있습니다. Adobe Flash Player는 Apple iOS 또는 Android 버전 4.0.x 이상에서 지원되지 않습니다. Flash 개체를 삭제한 뒤 적절한 대체 요소를 찾아 보세요."

#  Summary header indicating that the external CSS
#  resources can be inlined in the HTML and still meet the 15k criteria.
msgid "The following %(NUM_RESOURCES)s external CSS resources blocked the rendering before the browser was able to render most of the above-the-fold content. Inlining them and enabling compression (if it is not enabled already) will make your page render most of the above-the-fold content in the first 15kB."
msgstr "다음 %(NUM_RESOURCES)s개의 외부 CSS 리소스는 브라우저가 스크롤 없이 볼 수 있는 콘텐츠의 대부분을 렌더링하기 전에 렌더링을 차단했습니다. 압축을 아직 사용하도록 설정하지 않은 경우, 삽입하여 압축하면 처음 15KB 이내에서 스크롤 없이 볼 수 있는 콘텐츠의 대부분을 페이지가 렌더링할 수 있습니다."

#  Appears as part of the list of URLs that triggered
#  unnecessary reflows (or "layouts", which is used interchangeably
#  with the word "reflows" in the web performance community), as a
#  detail string that shows the context that caused multiple
#  unnecessary reflows.
msgid "The following JavaScript call stack (executed %(NUM_TIMES)s times) caused reflows that took %(NUM_MILLISECONDS)s milliseconds: %(CALL_STACK)s"
msgstr "다음 자바스크립트 호출 스택(%(NUM_TIMES)s회 실행됨)이 %(NUM_MILLISECONDS)s밀리초가 소요된 리플로우를 유발했습니다.%(CALL_STACK)s"

#  Appears as part of the list of URLs that triggered
#  unnecessary reflows (or "layouts", which is used interchangeably
#  with the word "reflows" in the web performance community), as a
#  detail string that shows the context that caused an unnecessary
#  reflow.
msgid "The following JavaScript call stack caused a reflow that took %(NUM_MILLISECONDS)s milliseconds: %(CALL_STACK)s"
msgstr "다음 자바스크립트 호출 스택이 %(NUM_MILLISECONDS)s밀리초가 소요된 리플로우를 유발했습니다. %(CALL_STACK)s"

#  Heading that gives a high-level overview of the
#  reason suggestions are being made.
msgid "The following URLs run JavaScript that blocks the UI for a long time. To improve browser responsiveness, optimize the JavaScript or split it up using callbacks."
msgstr "다음 URL에서 UI를 오랫동안 차단하는 자바스크립트를 실행하고 있습니다. 브라우저 응답 속도를 개선하려면 자바스크립트를 최적화하거나 콜백을 이용하여 분할하세요."

#  Header at the top of a list of CSS URLs that Page
#  Speed detected as not able to be downloaded in parallel. It
#  describes the problem to the user, and tells them how to fix it
#  by including the external CSS before external JavaScript.
msgid "The following external CSS files were included after an external JavaScript file in %(URL)s.  To ensure CSS files are downloaded in parallel, always include external CSS before  external JavaScript."
msgstr "다음 외부 CSS 파일은 %(URL)s에서 외부 자바스크립트 파일 뒤에 포함되어 있습니다. CSS 파일을 병렬로 다운로드하려면 항상 외부 자바스크립트 앞에 외부 CSS를 포함하세요."

#  Header at the top of the list of URLs that Page
#  Speed detected as candidates for being moved directly into
#  the HTML. This describes the problem to the user and tells
#  them how to fix it.
msgid "The following external resources have small response bodies. Inlining the response in HTML can reduce blocking of page rendering."
msgstr "다음의 외부 리소스는 응답 본문이 작습니다. HTML에서 본문에 응답을 삽입하면 페이지 렌더링 차단을 줄일 수 있습니다."

#  Descriptive header at the top of a list of URLs that
#  are imported by a style sheet using the @import rule ("@import"
#  is code, and should not be translated; it is represented by the
#  "IMPORT" placeholder).  It gives the URL of the style sheet that
#  violates the AvoidCssImport rule (the "URL" parameter) by
#  using @import --- the style sheets that it imports will be
#  listed below it.  The "URL" placeholder will be replaced with
#  the URL of the style sheet that uses @import.
msgid "The following external stylesheets were included in %(URL)s using %(IMPORT)s."
msgstr "다음 외부 스타일시트는 %(IMPORT)s를 사용하는 %(URL)s에 포함되어 있습니다."

#  Header at the top of a list of URLs of images that Page
#  Speed detected as not having both width and height explicitly
#  specified in the page in which the image appears.
msgid "The following image(s) are missing width and/or height attributes."
msgstr "다음 이미지에 너비 및/또는 높이 속성이 없습니다."

#  Heading that gives a high-level overview of the
#  reason suggestions are being made.
msgid "The following images are displayed outside of the initially visible region of the screen. Defer loading of these images to allow the initially visible region of the page to load faster."
msgstr "다음 이미지가 화면의 초기 표시 가능 영역을 벗어나 표시됩니다. 페이지의 초기 표시 가능 영역을 더 빠르게 로드하려면 해당 이미지의 로드 시점을 뒤로 미루세요."

#  Heading that gives a high-level overview of the
#  reason suggestions are being made.
msgid "The following images are displayed within the initially visible region of the screen. To speed up rendering of the initially visible region of the page, inline a preview of these images and delay loading the full images until after page load is complete."
msgstr "다음 이미지가 화면의 초기 표시 가능 영역 내에 표시됩니다. 페이지의 초기 표시 가능 영역을 더 빠르게 렌더링하려면 해당 이미지의 미리보기를 본문에 삽입하고, 페이지 로드가 완료될 때까지 전체 이미지의 로드 시점을 뒤로 미루세요."

#  A descriptive header at the top of a list of URLs of
#  images that are resized in HTML or CSS.  It describes the problem to
#  the user.  The "SIZE_IN_BYTES" placeholder will be replaced with the
#  total saved in bytes by serving the images with the correct dimensions
#  (e.g. "32.5KiB").  The "PERCENTAGE" placeholder will be replaced with
#  the percentage reduction of bytes transferred (e.g. "25%").
msgid "The following images are resized in HTML or CSS. Serving scaled images could save %(SIZE_IN_BYTES)s (%(PERCENTAGE)s reduction)."
msgstr "다음 이미지는 HTML 또는 CSS에서 크기가 조정됩니다. 조정된 이미지를 제공하면 %(SIZE_IN_BYTES)s만큼 줄일 수 있습니다(%(PERCENTAGE)s 감소)."

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed
#  detected as being good candidates to be combined into CSS sprites
#  (that is, larger images containing a number of subimages, which can
#  then be used to display a single subimage at a time by using CSS to
#  reveal a different section of the large image in place of each of
#  the original small images).  It describes the problem to the user,
#  and tells them how to fix it by combining multiple small images into
#  a larger image.  The "DOMAIN_NAME" placeholder will be replaced with
#  the domain name of the page in which the small images appear
#  (e.g. "www.example.com").
msgid "The following images served from %(DOMAIN_NAME)s should be combined into as few images as possible using CSS sprites."
msgstr "%(DOMAIN_NAME)s에서 제공한 다음 이미지는 CSS 스프라이트를 사용하여 가능한 한 적은 개수의 이미지로 통합해야 합니다."

#  Header at the top of a list of inline javascript
#  blocks that Page Speed detected as preventing parallel
#  downloading.  It describes the problem to the user and tells them
#  how to fix it by moving the inline script before the external CSS
#  URL, or after the next resource.
msgid "The following inline script blocks were found in %(URL)s between an external CSS file and another resource.  To allow parallel downloading, move the inline script before the external CSS file, or after the next resource."
msgstr "외부 CSS 파일 및 다른 리소스 사이의 %(URL)s에서 다음의 본문 삽입 스크립트 블록을 발견했습니다. 병렬 다운로드를 허용하려면 외부 CSS 파일의 앞 또는 다음 리소스의 뒤로 본문 삽입 스크립트를 이동하세요."

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed
#  detected as a chain of HTTP redirections. It tells the user to fix
#  the problem by removing the URLs that redirect to others.
msgid "The following landing page redirects are not cacheable. Make them cacheable to speed up page load times for repeat visitors to your site."
msgstr "다음 방문 페이지 리디렉션을 캐시할 수 없습니다. 사이트의 반복 방문자에게 페이지가 더 빨리 로드되게 하려면 캐시를 사용하도록 설정하세요."

msgid "The following pages do not specify a viewport. Consider adding a meta tag specifying a viewport so mobile browsers can render the document at a usable size."
msgstr "다음 페이지는 표시 영역을 지정하지 않습니다. 메타 태그를 추가하여 표시 영역을 지정하면 모바일 브라우저가 문서를 사용 가능한 크기로 렌더링할 수 있습니다."

#  Header at the top of a list of URLs of webpage resources
#  that Page Speed detected as having three properties: 1) they are
#  publicly cacheable (that is, they can be cached by HTTP proxies), 2)
#  they are compressible (that is, the data may be compressed during
#  transfer), and 3) the resource does not have a "Vary" HTTP header
#  whose value is set to "Accept-Encoding".  It describes the problem to
#  the user, and explains how to fix the problem by adding a Vary:
#  Accept-Encoding header to each of the listed resources.  Note that
#  "Vary: Accept-Encoding" is code and should not be translated.
msgid "The following publicly cacheable, compressible resources should have a \"Vary: Accept-Encoding\" header:"
msgstr "공개적으로 캐시 가능하고 압축할 수 있는 다음 리소스에는 'Vary: Accept-Encoding' 헤더가 있어야 합니다."

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed
#  detected as bad requests (requesting them returned HTTP codes 404 or
#  410).  It describes the problem to the user, and tells them how to fix
#  it by eliminating the bad requests.
msgid "The following requests are returning 404/410 responses.  Either fix the broken links, or remove the references to the non-existent resources."
msgstr "다음 요청이 404/410 응답을 반환하고 있습니다. 깨진 링크를 수정하거나 존재하지 않는 리소스에 대한 참조를 삭제하세요."

#  Header at the top of a list of URLs when Page Speed
#  detected that a resource depends on all the resources shown in the
#  list.
msgid "The following requests are serialized. Try to break up the dependencies to make them load in parallel."
msgstr "다음 요청이 직렬화되어 있습니다. 종속성을 해제하여 병렬 로드하세요."

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed
#  detected as loaded synchronously. It describes the problem and tells
#  the user how to fix by loading them asynchronously.
msgid "The following resources are loaded synchronously. Load them asynchronously to reduce blocking of page rendering."
msgstr "다음 리소스는 동기식으로 로드됩니다. 페이지 렌더링 차단을 줄이려면 비동기식으로 로드하세요."

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed
#  detected as lacking a "cache validator" -- that is, an HTTP header
#  that indicates to the browser how to check whether a particular item
#  in its cache is still valid.  It describes the problem to the user,
#  and tells them how to fix it by configuring their server to include a
#  "Last-Modified" HTTP header, or an "ETag" HTTP header, either of which
#  can serve as a cache validator.  Note that "Last-Modified" and "ETag"
#  are code and should not be translated.
msgid "The following resources are missing a cache validator. Resources that do not specify a cache validator cannot be refreshed efficiently. Specify a Last-Modified or ETag header to enable cache validation for the following resources:"
msgstr "다음 리소스에 캐시 유효성 검사기가 없습니다. 캐시 유효성 검사기를 지정하지 않은 리소스는 효율적으로 새로고침될 수 없습니다. Last-Modified 또는 ETag 헤더를 지정하여 다음 리소스에 대해 캐시 유효성 확인을 사용하도록 설정하세요."

#  Header at the top of a list of URLs that Page
#  Speed detected as declaring the character set (e.g. UTF-8,
#  Latin-1, or some other text encoding) in an HTML meta tag. It
#  describes the problem to the user, and tells them how to fix
#  it by explicitly specifying the character set in the HTTP
#  Content-Type response header.
msgid "The following resources have a character set specified in a meta tag. Specifying a character set in a meta tag disables the lookahead downloader in IE8. To improve resource download parallelization, move the character set to the HTTP Content-Type response header."
msgstr "다음 리소스에 메타태그에서 지정된 문자 집합이 있습니다. 메타태그에서 문자 집합을 지정하면 Internet Explorer 8의 lookahead 다운로더를 사용할 수 없습니다. 리소스 다운로드 병렬화를 개선하려면 문자 집합을 HTTP 콘텐츠 유형 응답 헤더로 이동해야 합니다."

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed
#  detected as being identical yet served multiple times from different
#  URLs.  It describes the problem to the user, and tells them how to
#  fix it by serving all these resources from the same URL.  The
#  "BYTES_SAVED" placeholder will be replaced with the amount of
#  transferred data that could be saved (e.g. "12.3kB").
msgid "The following resources have identical contents, but are served from different URLs.  Serve these resources from a consistent URL to save %(NUM_REQUESTS)s request(s) and %(BYTES_SAVED)s."
msgstr "다음 리소스는 동일한 콘텐츠이지만 서로 다른 URL에서 제공되었습니다. 이 리소스를 일관된 URL에서 제공하면 요청 %(NUM_REQUESTS)s개와 %(BYTES_SAVED)s을(를) 줄일 수 있습니다."

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed
#  detected as not declaring the character set (e.g. UTF-8,
#  Latin-1, or some other text encoding) being used. It describes the
#  problem to the user, and tells them how to fix it by explicitly
#  specifying the character set near the beginning of the page.
msgid "The following resources have no character set specified in their HTTP headers. Specifying a character set in HTTP headers can speed up browser rendering."
msgstr "다음 리소스는 HTTP 헤더에 문자 집합을 지정하지 않았습니다. 지정하면 브라우저 렌더링 속도를 높일 수 있습니다."

#  Header at the top of a list of URLs of resources that
#  are served from a domain that does not have HTTP Keep-Alive enabled.
#  It tells the user to enable keep-alive on that host.  The
#  "HOST_NAME" placeholder gives the name of the host
#  (e.g. "www.example.com").  The "KEEPALIVE" placeholder is replaced
#  with the string "Keep-Alive", which is code that should not be
#  translated.
msgid "The host %(HOST_NAME)s should enable %(KEEPALIVE)s. It serves the following resources."
msgstr "호스트 %(HOST_NAME)s에서 %(KEEPALIVE)s을(를) 사용해야 합니다. 제공하는 리소스는 다음과 같습니다."

#  Heading that explains why the URLs that follow
#  should be moved to different hostnames. "DNS" should remain
#  in the translated format string.
msgid "The hostnames of the following urls only serve one resource each. Avoid the extra DNS lookups by serving these resources from existing hostnames."
msgstr "다음 URL의 호스트 이름은 각각 하나의 리소스만 제공합니다. 이러한 리소스를 기존 호스트 이름에서 제공하여 추가 DNS 조회를 피하시기 바랍니다."

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed
#  detected as having large requests. It describes the problem to the
#  user, and tells them how to fix it by reducing the size of requests.
msgid "The requests for the following URLs don't fit in a single packet.  Reducing the size of these requests could reduce latency."
msgstr "다음 URL에 대한 요청이 단일 패킷에 맞지 않습니다. 이러한 요청의 크기를 줄이면 대기시간을 줄일 수 있습니다."

#  Descriptive header describing a list of CSS resources that
#  are all served from a single domain (in violation of the
#  CombineExternalResources rule).  It says how many resources were loaded
#  from that domain, gives the domain name itself, and is followed by a list
#  of the URLs of those resources.  It then tells the webmaster how to solve
#  the problem, by combining the resources into fewer files.
msgid "There are %(NUM_FILES)s CSS files served from %(DOMAIN_NAME)s. They should be combined into as few files as possible."
msgstr "%(DOMAIN_NAME)s에서 제공된 CSS 파일이 %(NUM_FILES)s개 있습니다. 이 파일을 가능한 한 적은 파일로 통합해야 합니다."

#  Descriptive header describing a list of JavaScript resources
#  that are all served from a single domain (in violation of the
#  CombineExternalResources rule).  It says how many resources were loaded
#  from that domain, gives the domain name itself, and is followed by a list
#  of the URLs of those resources.  It then tells the webmaster how to solve
#  the problem, by combining the resources into fewer files.
msgid "There are %(NUM_FILES)s JavaScript files served from %(DOMAIN_NAME)s. They should be combined into as few files as possible."
msgstr "%(DOMAIN_NAME)s에서 제공한 자바스크립트 파일이 %(NUM_FILES)s개 있습니다. 이러한 파일을 가능한 한 적은 개수의 파일로 통합해야 합니다."

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed
#  detected as being loaded from one hostname
#  (e.g. "example.com"). It describes the problem to the user, and
#  tells them how to fix it by distributing the requests across
#  multiple hostnames.
msgid "This page makes %(NUM_REQUESTS)s parallelizable requests to %(HOSTNAME)s. Increase download parallelization by distributing these requests across multiple hostnames:"
msgstr "이 페이지는 %(HOSTNAME)s에 대한 %(NUM_REQUESTS)s개의 병렬화 요청을 만듭니다. 여러 호스트 이름에 걸쳐 이러한 요청을 배포하여 다운로드 병렬화를 늘려보세요."

#  The name of a Page Speed rule that tells users to make use
#  of the application cache to achieve faster startup times. This is displayed
#  in a list of rule names that Page Speed generates. "Application Cache"
#  should not be translated since it is the name of an HTML 5 feature.
msgid "Use an Application Cache"
msgstr "애플리케이션 캐시 사용"

#  Header at the top of a list of URLs that Page Speed detected
#  that HTML5 application cache should be used. It tells the user to fix the
#  problem by using application cache in the HTML documents.
msgid "Using an application cache allows a page to show up immediately. The following HTML documents can use an application cache to reduce the time it takes for users to be able to interact with the page:"
msgstr "애플리케이션 캐시를 사용하면 페이지를 즉시 표시할 수 있습니다. 다음 HTML 문서는 애플리케이션 캐시를 사용하여 사용자가 더 빠른 속도로 페이지와 상호 작용할 수 있도록 해 줍니다."

#  A summary to give a general overview of this Page
#  Speed rule.
msgid "You have compression enabled. Learn more about %(BEGIN_LINK)senabling compression%(END_LINK)s."
msgstr "압축이 사용 설정되어 있습니다. %(BEGIN_LINK)s압축 사용 설정%(END_LINK)s에 대해 자세히 알아보기"

msgid "You have enabled browser caching. Learn more about %(BEGIN_LINK)sbrowser caching recommendations%(END_LINK)s."
msgstr "브라우저 캐싱이 사용 설정되어 있습니다. %(BEGIN_LINK)s브라우저 캐싱 권장사항%(END_LINK)s에 대해 자세히 알아보기"

#  A summary to give a general overview of this Page
#  Speed rule.
msgid "You have no render blocking resources. Learn more about %(BEGIN_LINK)sremoving render blocking resources%(END_LINK)s."
msgstr "렌더링 차단 리소스가 없습니다. %(BEGIN_LINK)s렌더링 차단 리소스 삭제%(END_LINK)s에 대해 자세히 알아보기"

#  A summary to give a general overview of this Page
#  Speed rule.
msgid "You have the above-the-fold content properly prioritized. Learn more about %(BEGIN_LINK)sprioritizing visible content%(END_LINK)s."
msgstr "스크롤 없이 볼 수 있는 콘텐츠의 우선순위가 올바르게 지정되었습니다. %(BEGIN_LINK)s표시되는 콘텐츠 우선순위 지정%(END_LINK)s에 대해 자세히 알아보기"

#  A summary to give a general overview of this Page
#  Speed rule.
msgid "Your CSS is minified. Learn more about %(BEGIN_LINK)sminifying CSS%(END_LINK)s."
msgstr "CSS가 축소되었습니다. %(BEGIN_LINK)sCSS 축소%(END_LINK)s에 대해 자세히 알아보기"

#  A summary to give a general overview of this Page
#  Speed rule.
msgid "Your HTML is minified. Learn more about %(BEGIN_LINK)sminifying HTML%(END_LINK)s."
msgstr "HTML이 축소되었습니다. %(BEGIN_LINK)sHTML 축소%(END_LINK)s에 대해 자세히 알아보기"

#  A summary to give a general overview of this Page
#  Speed rule.
msgid "Your JavaScript content is minified. Learn more about %(BEGIN_LINK)sminifying JavaScript%(END_LINK)s."
msgstr "자바스크립트 콘텐츠가 축소되었습니다. %(BEGIN_LINK)s자바스크립트 축소%(END_LINK)s에 대해 자세히 알아보기"

#  A summary to give a general overview of this Page
#  Speed rule.
msgid "Your images are optimized. Learn more about %(BEGIN_LINK)soptimizing images%(END_LINK)s."
msgstr "이미지가 최적화되었습니다. %(BEGIN_LINK)s이미지 최적화%(END_LINK)s에 대해 자세히 알아보기"

#  Summary header indicating the number of CSS resources
#  that are blocking the webpage from rendering while loading.
msgid "Your page has %(NUM_CSS)s blocking CSS resources. This causes a delay in rendering your page."
msgstr "페이지에 차단 CSS 리소스가 %(NUM_CSS)s개 있습니다. 따라서 페이지 렌더링이 지연됩니다."

msgid "Your page has %(NUM_REDIRECTS)s redirects. Redirects introduce additional delays before the page can be loaded."
msgstr "페이지에 리디렉션이 %(NUM_REDIRECTS)s개 있습니다. 리디렉션은 페이지가 로드되기 전 지연 시간을 추가로 유발할 수 있습니다."

#  Summary header indicating the number of Javascript
#  resources and the number of CSS resources that are blocking the
#  webpage from rendering while loading.
msgid "Your page has %(NUM_SCRIPTS)s blocking script resources and %(NUM_CSS)s blocking CSS resources. This causes a delay in rendering your page."
msgstr "페이지에 차단 스크립트 리소스 %(NUM_SCRIPTS)s개 및 차단 CSS 리소스 %(NUM_CSS)s개가 있습니다. 따라서 페이지 렌더링이 지연됩니다."

#  Summary header indicating the number of Javascript
#  resources that are blocking the webpage from rendering while
#  loading.
msgid "Your page has %(NUM_SCRIPTS)s blocking script resources. This causes a delay in rendering your page."
msgstr "페이지에 차단 스크립트 리소스가 %(NUM_SCRIPTS)s개 있습니다. 따라서 페이지 렌더링이 지연됩니다."

msgid "Your page has no redirects. Learn more about %(BEGIN_LINK)savoiding landing page redirects%(END_LINK)s."
msgstr "페이지에 리디렉션이 없습니다. %(BEGIN_LINK)s방문 페이지 리디렉션 방지%(END_LINK)s에 대해 자세히 알아보기"

#  A summary to give a general overview of this PageSpeed
#  rule.  ("Above-the-fold content" refers to the portion of the webpage
#  that is immediately visible in the browser window without the user
#  needing to scroll downwards; the term comes from newspapers, where the
#  upper portion of the front page that is above the fold of the paper is
#  immediately visible to the reader.)
msgid "Your page requires additional network round trips to render the above-the-fold content. For best performance, reduce the amount of HTML needed to render above-the-fold content."
msgstr "스크롤 없이 볼 수 있는 콘텐츠를 렌더링하려면 페이지에서 네트워크 신호 교환이 추가로 필요합니다. 최상의 성능을 위해서는 스크롤 없이 볼 수 있는 콘텐츠를 렌더링하는 데 필요한 HTML의 양을 줄이세요."

#  A summary to give a general overview of this Page
#  Speed rule.
msgid "Your server responded quickly. Learn more about %(BEGIN_LINK)sserver response time optimization%(END_LINK)s."
msgstr "서버 응답이 빠릅니다. %(BEGIN_LINK)s서버 응답 시간 최적화%(END_LINK)s에 대해 자세히 알아보기"
